{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030552",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "채색필사본 대동여지도"
    },
    "text": "彩色筆写本大東輿地図 (채색필사본 대동여지도)\\n\nソウル特別市鍾路区\\n\nこの筆写本は、金正浩によって1861年(哲宗12)に完成した木版本『大東輿地図』に対するものです。地図は、郡県ごとに異なる色で彩色されています。地図の注記や彩色絵の具、紙の特徴から、この筆写本は19世紀末から20世紀初めに作成されたと推定されています。『大東輿地図』と同様に、この本も屏風のように折りたためる形式であり、22の帖で構成されています。各帖の大きさは横20cm、縦30.3cmで、全てを連結すれば横389cm、縦670cmの韓半島地図が完成します。内容は全体的に原本とほぼ同じですが、多くの修正・補完・追加が行われています。特に注目すべきは、『大東輿地図』にはなかった于山島(独島)が表記されている点です。地図には于山島に加えて北方と辺境、東海と西海一帯の地理情報が追加されており、これは製作者が当時の領土問題を認識し地図に反映したことを示しています。例えば、原本には分界江上流と表示された水流がありますが、この筆写本ではその水流が「烏流」と間違っていると記録されています。この筆写本は、1885年と1887年に朝鮮と清が国境会談を行った際に、どのような地理的認識が朝鮮の知識人にあったかを間接的に伝えてくれます。また、地図には豆満江河口の鹿屯島がロシアに編入されたことに関する注記もあります。朝鮮朝廷は1880年代に緑屯島の返還問題で清と交渉しましたが、結局返還に失敗しましたが、このような状況が地図に反映されているのです。さらに、豆満江北側の先春嶺に関する記録や鴨緑江代案地域の清の領土の地名に対する注記もいくつか追加されています。この筆写本は『大東輿地図』のいくつかの写本の一つに過ぎませんが、単なる複製にとどまらず、1880~1890年代の時代の状況を反映しようと努めたものです。全国の面地名も詳細に補完されており、原本とは異なり、郡県別に彩色が異なる彩色本であり、1880~1890年代の地理的状況と領土意識を伝えています。特に于山島が表示された国内唯一の『大東輿地図』という点で価値が高いことから、2014年10月29日に国家登録に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本の作者は誰ですか？",
            "answer": "この筆写本の作者は金正浩です。彼は1861年に完成させました。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はいつ作成されましたか？",
            "answer": "この筆写本は19世紀末から20世紀初めに作成されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何のために作成されましたか？",
            "answer": "この筆写本は木版本『大東輿地図』に対するものであり、地図の補完や修正が行われました。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はどのような形式でありますか？",
            "answer": "この筆写本は屏風のように折りたためる形式であり、22の帖で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本の特徴的な地図は何ですか？",
            "answer": "特筆すべきは、『大東輿地図』にはなかった于山島(独島)が表記されている点です。"
        },
        {
            "question": "この筆写本にはどのような地理情報が追加されていますか？",
            "answer": "地図には于山島に加えて北方と辺境、東海と西海一帯の地理情報が追加されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何を示していますか？",
            "answer": "この筆写本は製作者が当時の領土問題を認識し地図に反映したことを示しています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はどのような重要な情報を伝えていますか？",
            "answer": "この筆写本は、1885年と1887年の国境会談や豆満江河口の鹿屯島の編入に関連する情報を伝えています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はどのような時代の状況を反映していますか？",
            "answer": "この筆写本は1880~1890年代の時代の状況を反映しようと努めており、地理的状況と領土意識を伝えています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この筆写本は全国唯一の『大東輿地図』であり、特に于山島が表示されたことから高い価値を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 678,
        "QA": 453
    }
}